
.. index::
   pair: CNT ; Composition (2012)

.. _composition_statuts_CNT_2012:
.. _article_2_statuts_CNT_2012:
.. _article_2_composition_CNT:

=========================================
TITRE II Article 2 Composition de la CNT
=========================================

La C.N.T. est constituée par:

Les Syndicats d’industrie - ou intercorporatifs lorsqu’il n’est pas
possible de créer les premiers groupés dans:

1. les Unions Locales (U.L)
2. Les Unions Régionales (U.R) de Syndicats
3. Les Fédérations d'industrie

Cette association est conçue et organisée sur des bases fédéralistes.

Les Syndicats, les Fédérations, les Unions locales et les Unions régionales
doivent déposer des Statuts en cohérence avec les Statuts de la CNT.

Nul syndicat ne peut faire partie de la C.N.T. s'il n'adhère pas à sa
Fédération d'industrie, à son Union locale, et à son Union régionale.

Les organisations adhérentes à la C.N.T. ont droit à la marque distinctive
appelée label confédéral.

L'adhésion à la CNT des Syndicats nécessite l'acquittement des cotisations
et  le respect des présents Statuts.
